港鐵會否被罰2,000萬存疑 譚文豪：港鐵或取巧

簡直係飄移月台，罰幾多任佢set

港鐵觀塘綫故障持續逾10小時才修妥，若按最新「可加可減」的罰款機制簡單推算，港鐵可能會被罰款2,000萬元，但立法會議員譚文豪稱，港鐵計算故障時間有取巧的前科，不排除罰款金額遠不足2,000萬此數。

譚文豪在其fb解釋，根據可加可減機制，罰款計算方法是事故延誤超過31分鐘開始罰款，首4小時需罰款$500萬，4小時後每小時$250萬。以此推算，故障10小時原需罰2,000萬。但譚批評港鐵計算事故時間十分取巧，像2014年有兩個案例，當時「明明是3、4小時嘅延誤」，但由於港鐵當時仍提供有限度服務，故此「延誤時間」僅會以延誤最嚴重的一班列車較正常行車時間多出的時間計算，所以兩次事故只視作延誤五十分鐘及八十分鐘計，僅分別罰款一百萬及二百萬元，所以譚認為今次會罰幾多錢，暫是仍是係未知之數。

另由於港府持有港鐵75%股份屬港鐵大股東，所以譚認為港鐵出事，不止市民無車搭，罰款變相都係香港巿民埋單，無論如何，蝕底的也是香港人。

《蘋果》曾向運輸署查詢會否按機制向港鐵罰款2,000萬？運輸署回覆已要求港鐵就今次故障提交報告，政府需研究報告後，才可評論罰款金額。

打和啦
super